%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Stylish Curriculum Vitae
% LaTeX Template
% Version 1.1 (September 10, 2021)
%
% This template originates from:
% https://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Stefano (https://www.kindoblue.nl)
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[a4paper, oneside, final]{scrartcl} % Paper options using the scrartcl class

\usepackage{scrlayer-scrpage} % Provides headers and footers configuration
\usepackage{titlesec} % Allows creating custom \section's
\usepackage{marvosym} % Allows the use of symbols
\usepackage{tabularx,colortbl} % Advanced table configurations
\usepackage{ebgaramond} % Use the EB Garamond font
\usepackage{microtype} % To enable letterspacing

\titleformat{\section}{\large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule] % Section formatting

\pagestyle{scrheadings} % Print the headers and footers on all pages

\addtolength{\voffset}{-0.5in} % Adjust the vertical offset - less whitespace at the top of the page
\addtolength{\textheight}{3cm} % Adjust the text height - less whitespace at the bottom of the page

\newcommand{\gray}{\rowcolor[gray]{.90}} % Custom highlighting for the work experience and education sections

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FOOTER SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\headfont}{\normalfont\rmfamily\scshape} % Font settings for footer

\cofoot{
\fontsize{12.5}{17}\selectfont % Letter spacing and font size

\textls[150]{4723 (1°A) Av. Gral. Belgrano {\large\textperiodcentered} Villa Domínico (B1875) {\large\textperiodcentered}}\\ % Your mailing address
{\Large\Letter} \textls[150]{medranomatias@gmail.com \ {\Large\Telefon} (+54) 11-33107790} % Your email address and phone number
}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\begin{center} % Center everything in the document

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADER SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

{\fontsize{36}{36}\selectfont\scshape\textls[200]{Medrano Matias Exequiel}} % Your name at the top

\vspace{1.5cm} % Extra whitespace after the large name at the top

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OBJECTIVE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Objective}

A position in the field of computers with special interests in business applications \\ programming, information processing, and management systems.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiencia Laboral}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2cm}X}
\gray Período   & \textbf{Agosto 2008 --- Febrero 2009}\\
\gray Empleador & \textbf{EDS (pasantía)} \hfill http://www.eds.com.ar/\\
\gray Categoría & \textbf{Analista Programadador y Analista en Pruebas}\\
\gray Lenguajes & \textbf{Visual .NET}\\
       & Tareas desempeñadas en desarrollo y mantenimiento de aplicaciones en Visual .NET y manejo de base de datos Oracle 9i. Confección de pruebas no automatizadas de intregración y regresión.
\end{tabularx}

\vspace{12pt}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2cm}X}
\gray Período   & \textbf{Febrero 2009 --- Julio 2009}\\
\gray Empleador & \textbf{Grupo Calipso (pasantía)} \hfill http://www.calipso.com/\\
\gray Categoría & \textbf{Analista Programador e Integrador.}\\
\gray Lenguajes & \textbf{Java (ME SE EE)}\\
       & Desarrollo e investigacion en Java en sus distintas versiones e integración entre distintos productos entre sí. Explotación de la potencialidad de J2ME e intregración con otras técnología y explotación de otras plataformas. 

Desarrollo en investigación de aplicaciones basadas en J2ME, bajo especificaciones de Midlet 1.0 y 1.1 y CLCD 1.0 y 1.0. Conocimientos en API de Blackberry (RIM), Sonny Ericson y Nokia. Desarrollo e investigación de aplicaciones Web, bajo Tomcat 5.5, Servlet 2.4 y JSP 2.0. Desarrollo mobile con Blackberry App y Sun Java Wireless Toolkit 2.5.2. Integración y distribución de aplicaciones con Microsoft Visual Source Safe.
\end{tabularx}

\vspace{12pt}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2cm}X}
\gray Período   & \textbf{Agosto 2009 --- Noviembre 2009}\\
\gray Empleador & \textbf{Lagash Systems (pasantía)} \hfill http://www.lagash.com/\\
\gray Categoría & \textbf{Analista Programadado}\\
\gray Lenguajes & \textbf{.NET}\\
       & Desarrollo en plataformas Web con tecnologías ASP.NET, C\#, SQLServer 2008. Mediante tecnologías Full Stack Web se realiza trabajos E-Commerce.

Desarrollo e investigación C\# versión 3.5. Desarrollo e investigación de ASP .NET. Desarrollo e investigación en tecnología MCV 1.0. Conocimientos en Javascript, Jquery y CSS. Conocimientos en herramientas de versionado CVS. Conocimiento en utilización de IDE Visual Studio 2008, C\# y Web Developer. Manejo en administración y gestión en BBDD con Microsoft SQL Server 2008 Database Management System.Control de versionado con Tortoise CVS.
\end{tabularx}

\vspace{12pt}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2cm}X}
\gray Período   & \textbf{Noviembre 2009 --- Noviembre 2011}\\
\gray Empleador & \textbf{Accenture} \hfill https://www.accenture.com/ar-es\\
\gray Categoría & \textbf{Analista Programadador y Analista en Pruebas}\\
\gray Lenguajes & \textbf{Java (SE EE)}\\
       & Desarrollo e investigacion en Java Server. Con la utilización de todas las tecnologías disponibles en Sun Microsystem se ha llevado a cabo módulos de cobranzas para Telefónica de España mediante la ejecución de operaciones online y procesos programados.

Tareas desempeñadas en desarrollo con tecnología JDK 1.4.2\_08. Tareas desempeñadas en desarrollo con tecnología Servlet 2.4 y JSP 1.2. Administración y gestión con Web Server Tomcat 5.0 y Sun One Web Services 6.0. Conocimientos en HTML 4.0, CSS y Javascript. Conocimiento en herramienta de desarrollo IDE Eclipse Helios. Administración y gestión de BBDD con SQL Developer 3.0 (para BBDD Oracle 8). Gestión de tareas en Unix (control remoto con WinSCP y Putty). Control de versionado con Rational Clear Case 6. Administración y gestión de proyectos con Microsoft Sharepoint.
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Education}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2cm}X}
\gray Period & \textbf{January 2011 --- February 2012}\\
\gray Degree & \textbf{Master of Science in Computer Science}\\
\gray Rank & \textbf{First Class Honours}\\
\gray University & \textbf{The University of California} \hfill Los Angeles, USA\\
%& Extra information about degree
\end{tabularx}

\vspace{12pt}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2cm}X}
\gray Period & \textbf{August 2008 --- September 2010}\\
\gray Degree & \textbf{Bachelor of Science in Computer Science}\\
\gray Rank & \textbf{With Distinction}\\
\gray University & \textbf{New York University} \hfill New York, USA\\
%& Extra information about degree
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Skills}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Computer Languages & Prolog, Haskell, AWK, Erlang, Scheme, ML \\
Protocols \& APIs & XML, JSON, SOAP, REST \\
Databases & MySQL, PostgreSQL, Microsoft SQL \\
Tools & SVN, Vim, Emacs
\end{tabular}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{center}

\end{document}